寫開React Native,算唔算廢人？

依家正常的人都用Flutter寫手機apps
但我仲用React Native,算唔算廢人？

#HKNOIT

Why ? Facebook , Microsoft 都用

搵到食有巿場就ok

之前Airbnb 做咩棄坑？

我呢啲寫C#搵食係咪要落堆填區

有人棄香港先會有人用

Flutter有咩好?

寫驚用c#

React Native 仲係主流，我都係剛轉會到 Flutter，努力學多一套吧！

佢個篇文章列左好多原因。

個人認為最大的factor係人的因素（devs 唔鐘意 JavaScript)

之後當Airbnb 出左篇文後，Facebook 已經好積極咁fix。
Performance 果d亦都係可以解決的問題（佢地會refactor 個bridge）
JavaScript果邊，亦都可以用TypeScript 去 mitigate

係Microsoft，有好多rating 唔錯的apps 都係用RN 重寫某部分可以shared ge code

坦白講，用咩野technology 係好depends on usecase。
如果你想web同mobile share 同個codebase，react native 係一個好好的選擇 (eg: UberEat)

如果你係好討厭JavaScript，Xamarin ，Flutter 都係唔錯的cross platform choice

無話廢唔廢，只要果個technology 能夠幫你用最少的resource 去寫到隻好app就得

上搵工網，flutter啲post少到

呢排都睇緊Flutter, 佢明明其中一個賣點係 performance，因為JS同Native之間冇左個context switch，但我用埋 release mode 裝落機都覺得有d慢同lag。

同埋我又唔覺RN真係好慢咋喎？有d位仲順過Flutter。有冇巴打可以指教下究竟Flutter比起RN係performance既優勢係邊？

利申：只test過iOS

ionic？

flutter 依家 native view support成點?

btw front-end framework就唔好咁care啦
要adapt一套新framework有幾難

唔整埋D 19 fancy野, 根本冇咩話難main

係咪用cupertino widgets? 呢隻啲animation 同uikit 比差少少，所以會好怪
我都諗緊學flutter 定swift 好

唔係呀，用返Material widgets咋。其實都唔算差既係我期望過高姐

Swift performance一定最好啦但睇你有冇需要 cross platform姐。

自己用緊iphone, 想寫個app放上app store, 用flutter 就預左放埋上play store, 但專登main 一個自己唔用嘅platform 好似好無謂

For自己用only?

當然賺到少少錢就最好，所以諗緊focus ios 好定兩邊都上store 搏多啲人用，如果後者就會用flutter

後者啦唔洗諗

點解

香港做it 就係廢

你叫仲用native programming language 寫app既it狗情何以堪？

我兩面都寫過
RN 個hot reload係真係正過native
不過performance同version compatibly native係冇咁煩

各位高手,建唔建議新手學flutter?會唔會有工需要flutter?

lol 無寫過native
rn/flutter 真心正

香港老闆仲adapt緊react native
而家 market 上都冇乜job
不過過幾年出咗 fushia 嘅話
應該好大需求
我自己而家就學定做定啲 oss 先
golang / flutter stack 冇得輸

fushia 即係取代android的os?
flutter穩定性同速度如何評價？

flutter > rn
除咗community 之外

暫時都需要慢慢 develop
但係都越來越多人用

有時多人用, 有問題都易fix
唔知陣間咩都要自己整就好浪費時間

但係 rn 好多野都要 third party
個 community 又細咗

flutter 大部分 lib 都有 official 嘢用
尤其是係ui

寫frontend好多時都要用third party嫁啦
冇得避

就係 flutter 唔駛
google official 出左成套 library

react native 淨係得啲view之類
一係自己砌一係靠 third party

Flutter撚路過

下，香港大把人用rn

flutter dart in android == swift in iOS

等埋個flutter web成熟再睇睇

各有各好啦
又唔係話用 RN 就廢D
而且Flutter stable version 先出左一年唔夠，個ecosystem 仲未鬥得贏RN

React Native本身就廢，如果唔係點解連一個Functional Component hot reload嘅功能都要拖三年先fix到 [1]

呀唔係，其實係成個mobile development scene都係垃圾。

[1]:

android studio 既versioning

唉屌 講漏咗, android另計
寫android native我寫rn好過